新冠病毒疫情嚴峻特朗普為自己辯護稱全世界都受“中國病毒”折磨

新冠病毒疫情嚴峻特朗普為自己辯護稱全世界都受“中國病毒”折磨

華盛頓—
正當新冠病毒疫情繼續在美國各地擴散並因此受到指責之時，特朗普總統在白宮召開記者會，為自己和他的團隊應對疫情的方式做出辯護。

在星期二下午記者會的開場白中，特朗普再次使用“中國病毒”描述美國和世界各地過去幾個月來一直在試圖控制的新冠病毒，並自始至終用“中國病毒”來強調病毒來自中國。

他說：“這是一種噁心的、可怕的疾病，本來絕對不應該從中國漏出來，但是它確實漏出來了，並感染了整個世界。全世界都在受折磨。”

特朗普說，他的團隊為應對這場危機採取了許多正確的措施，包括為各州提供病毒檢測能力和醫療設備。

他再次提到在疫情早期禁止中國旅客前來美國的決定。“我們關閉了與中國的邊境，我們實施了禁令，我們不想讓人們從病毒感染嚴重的中國入境。”

截止星期二，美國的新冠病毒疫情已經導致超過14萬1千人死亡，近4百萬人受感染，死亡和受感染人數均居世界首位。

一天前，美國2020年總統大選民主黨主要競選者、前副總統拜登說，美國很明顯處在新冠病毒大流行的危機之中，但特朗普總統處理疫情的方式很無能。

新冠病毒疫情已經持續了好幾個月，特朗普一個星期前才首次在公開場合戴口罩，並因此受到廣泛質疑。

在星期二的記者會上，特朗普說：“我們懇求每個人在不能保持社交距離時戴口罩。”

當被問到他是否願意在研發疫苗的努力中跟中國合作，特朗普說：“我們願意跟任何人合作以取得一個好的結果。”他補充說，美國已非常接近研製成有效的疫苗。

美國國務卿蓬佩奧上星期(7月15日)說，他相信，全世界都會要求中國為新冠病毒付出代價。

中國拒絕國際社會對其處理新冠病毒疫情方式的批評，並敦促各國為抗擊病毒共同努力。

一早咁講咪好囉 彈出彈入咁
一開始仲要同習同一風向